{
    "question": "Kapan waktu kejadian laskar pelangi ????\r\nwatak flo dalam novel laskar pelangi ????",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ketika hujan mau reda/ ketika gerimis. :D",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "siapa-tokoh-idola-dibidang-ilmu-pengetahuan-839",
            "question": "Siapa tokoh idola dibidang ilmu pengetahuan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aristoteles,beno gutenberg,mark elliot zuckerbeg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Aristoteles (bapak Ilmu Pengetahuan)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dan-berikan-contoh-tentang-majas-personifikasi-644",
            "question": "Jelaskan dan berikan contoh tentang majas personifikasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "majas personifikasi adalah majas yang memberikan sifat manusia pada benda mati.<br>saat rembulan memandangku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>*\u00a0Personifikasi adalah\u00a0majas\u00a0yang membandingkan benda-benda tak bernyawa seolah-olah mempunyai sifat seperti manusia.<br><br>Contoh nya seperti ,<br></span>-\u00a0Ombak berkejar-kejaran ke tepi pantai.<br>-\u00a0Badai mengamuk dan merobohkan rumah penduduk.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-530",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang tanah longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan \ntanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses \nerosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah \nkehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini \nterjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi \nproses yang disebut dengan tanah longsor.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 TANAH LONGSOR</strong><br>Secara umum kejadian longsor disebabkan oleh dua faktor yaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong adalah faktor-faktor yang memengaruhi kondisi material sendiri,sedangkan faktor pemicu adalah faktor yang menyebabkan bergeraknya material tersebut. Adapula faktor yang memengaruhi tanah longsor yaitu erosi, gempa bumi, dan gunung berapi. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-104",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u></u>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 gunung berapi merupakan suatu sistem saluran fluida panas \n(batuan dalam wujud cair atau lava) yang memanjang dari kedalaman \nsekitar 10 km di bawah permukaan bumi sampai ke permukaan bumi.istilah \ngunung berapi juga digunakan untuk menamai fenomena pembentukan gunung \napi es (ice volcanoes) dan gunung api lumpur ( mud volcanoes).<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \ngunung berapi memiliki berapa tipe, yaitu stratovolcano,perisai ,cinder \ncone, dan kaldera .stratovolcano tersusun atas batuan hasil letusan \ndengan tipe letusan berubah-ubah. akibatnya,yterbentuk suatu kerucut \nbesar yanag bentuknya tidak beraturan karena letusan terjadi \nberulang-ulang.perisai tersusun atas batuan aliran lava yang masih cair \npada saat diendapkan .cinder cone merupakan gunung berapi yang abu dan \npecahan kecil batuan vulkaniknya menyebar di sekeliling gunung.sementara\n itu ,gunung berapi kaldera terbentuk dari ledakan sangat kuat sehingga \nbagian atas gunung terlempar.akibatnya,terbentuk sebuah cekungan.salah \nsatu gunung jenis ini adalah gunung bromo.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 gunung berapi terdiri\n atas beberapa struktur yaitu,kawah,kaldera,rekahan dan graben serta \ndepresi volcano-tectonik. kawah merupakan bentuk morfologi negatif atau \ndepresi akibat kegitan suatu gunung berapi . kawah berbentuk relatif \nbundar. kaldera berbentuk menyerupai kawah ,tetapi garis tengahnya lebih\n dari 2 km .kaldera terdiri atas kaldera letusan ,runtuhan, resurgent, \ndan erosi.rekahan dan graben\u00a0 merupakan retakan -retakan atau patahan \npada tubuh gunung berapi yang memanjang hingga puluhan kilometer dan \ndalamnya ribuan meter. sementaar itu,pembentukan depresi \nvolcano-tectonik ditandai dengan deretan pegunungan yang berasosiasi \ndengan pembentukan gunung berai yang diakibatkan ekspansi volme besar \nmagma asam ke permukaan bumi. magma tersebut berasal dari kerak bumi <br>\u00a0\u00a0\n \u00a0 \u00a0 gunung berapi terbentuk pada empat busur ,yaitu busur tengah benua,\n busur tepi benua, busur tengah samudra,dan busur dasar samudra .busur \ntengah benua terbentuk akibat pemekaran kerak benua .busur tepi benua \nterbentuk akibat penunjaman kerak samudra ke kerak benua.busur tengah \nsamudra terjadi akibat pemekaran kerak samudra .sementara itu, busur \ndasar samudra terjadi akibat terobosan magma basah pada penipisan kerak \nsamudra.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-sanggahanpenolakanpersetujuantentang-penyebab-291",
            "question": "Buatlah kalimat sanggahan,penolakan,persetujuan,tentang penyebab kenakalan remaja \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*Kenakalan remaja sangat tidak baik. Karena dapat menghancurkan masa depan seseorang.<br>*Kenakalan remaja membuat orang tua selalu mengawasi dan menasehati anaknya.<br>*kenakalan remaja terjadi karena kurangnya perhatian dari orang tua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-gunung-meletus-956",
            "question": "Contoh Teks Eksplanasi Gunung Meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gunung meletus adalah gunung api atau gunung yang masih aktif yang memuntahkan magma, lava, atau lahar. Biasanya gunung meletus juga menyemburkan batuan-batuan besar maupun kerikil beserta dengan gas atau asap berbahaya. Setelah terjadi gunung meletus tanah yang dilewati oleh lahar akan menjadi subur karena lahar\u00a0mengandung unsur hara dan mineral yang baik untuk tanah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-angin-topan-730",
            "question": "Contoh\u00a0teks eksplanasi tentang angin topan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Angin topan adalah pusaran angin\n kencang dengan kecepatan angin 120 km/jam atau lebih yang sering \nterjadi di wilayah tropis di antara garis balik utara dan selatan, \nkecuali di daerah-daerah yang sangat berdekatan dengan khatulistiwa Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca <span></span>Angin paling kencang yang terjadi di daerah tropis ini umumnya berpusar\n dengan radius ratusan kilometer di sekitar daerah sistem tekanan rendah\n yang ekstrem dengan kecepatan sekitar 20 Km/jam<span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angin topan adlh pusaran angin kencang dengan kecepatan 120 km/jam yg sering terjadi di wilayah tropis diantara garis balik utara dan slatan,kecuali di daerah yg dekat dgan katulistiwa.Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca.Angin paling kencang terjadi di daerah tropis ini umumny berpusar dgan radius ratusan km di daerah sistem tekanan rendah yg ekstrem dengan kec sekitar 20 km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-terjadi-jika-awan-menuju-atmosfer-yang-lebih-rendah-962",
            "question": "Apakah yang terjadi jika awan menuju atmosfer yang lebih rendah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akan terjadi hujan atau titik-titik air",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-14-contoh-kalimat-majemuk-setara-tentang-teknologi-tepat-720",
            "question": "Sebutkan 14 contoh kalimat majemuk setara tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>teknologi pemurnian garam sederhana sangat membantu para nelayan dan dapat meningkatkan produksi garam</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "saat ini penggunaan internet sangat lancar dikota sedangkan didesa semaking terasa tertinggal<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ulasan-ttg-karya-seni-nusantara-buru2-nih-sbk-164",
            "question": "Ulasan ttg karya seni nusantara, buru2 nih.. SBK",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian dari seni Nusantara<br>adalah beragam bentuk kesenian<br>yang tumbuh dan berkembang di<br>masing-masing daerah yang ada di<br>seluruh wilayah Indonesia. Ragam<br>bentuk kesenian Nusantara tumbuh<br>sebagai hasil olah budaya<br>masyarakat yang hidup disuatu<br>wilayah sesuai dengan adat istiadat<br>dan kondisi lingkungannya. Dari<br>sekian banyak bentuk kesenian yang<br>berkembang, salah satunya adalah<br><span>bentuk karya seni rupa.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}